%-----------------------------------------------------------------------
%
% reprise du code de book.cls pour la biblio, l'index et la table des matières
% - entête en minuscule
% - la biblio et l'index dans la table des matières
% - tocdepth à 2
% - remettre le parskip à 0pt
% - 
\renewenvironment{thebibliography}[1]
{\chapter*{\bibname}%
  \addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}% ajout
  \@mkboth{\bibname}{\bibname}% suppresion de \MakeUppercase
  \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}%
  {\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}%
    \leftmargin\labelwidth
    \advance\leftmargin\labelsep
    \@openbib@code
    \usecounter{enumiv}%
    \let\p@enumiv\@empty
    \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}}%
  \sloppy
  \clubpenalty4000
  \@clubpenalty \clubpenalty
  \widowpenalty4000%
  \sfcode`\.\@m}
{\def\@noitemerr
  {\@latex@warning{Empty `thebibliography' environment}}%
  \endlist}

\renewenvironment{theindex}
{
  \setlength{\parskip}{0pt plus 1.0pt}
  \if@twocolumn
  \@restonecolfalse
  \else
  \@restonecoltrue
  \fi
  \columnseprule \z@
  \columnsep 35\p@
  \twocolumn[\@makeschapterhead{\indexname}]%
  \@mkboth{\indexname}{\indexname}%suppression de \MakeUppercase
  \thispagestyle{plain}\parindent\z@
  \parskip\z@ \@plus .3\p@\relax
  \let\item\@idxitem}
{\if@restonecol\onecolumn\else\clearpage\fi}

\renewcommand\tableofcontents{%
  \setcounter{tocdepth}{2}
  \setlength{\parskip}{0pt plus 1.0pt}
  \if@twocolumn
  \@restonecoltrue\onecolumn
  \else
  \@restonecolfalse
  \fi
  \chapter*{\contentsname
    \@mkboth{\contentsname}{\contentsname}}%suppression de uppercase
  \@starttoc{toc}%
  \if@restonecol\twocolumn\fi
}

\endinput